九西選舉話要白票焦土既請入

睇見保皇狗共狗咀臉你地唔撚興咩
港共支共先係我地第一敵人 連登仔係咪蠢到咁都認唔清

李卓人團隊曾考慮籲投白票

【Now新聞台】李卓人參選九龍西補選的資格獲確認，以往視作極平常的事今日竟成為新聞。

劉小麗上周被取消資格後，政圈隨即傳出李卓人亦非「坐定粒六」。左派網媒連日發動攻勢指李卓人作為劉小麗的後備，即與她擁抱同一政治理念應該雙雙不能入閘，加上李卓人多年來高叫「結束一黨專政」口號被視為不尊重國家憲法，參選資格受質疑。

《政情》打聽，泛民原本評估李卓人被DQ的機會極低，因此舉意味的政治震盪極大，但當提名期結束後數天李卓人參選資格仍未確認，團隊也要作好最壞打算，尤其是年初的311補選中，參選新界東的劉穎匡被指是接替梁頌恆議席而被選舉主任取消資格，李卓人團隊也開始思考Plan C。

《政情》聽聞，一旦李卓人都被DQ，團隊會呼籲支持者全投白票，即使不能如特首選舉般用白票策動流選，但既然能入閘的沒有同路人，寧可用大量白票突顯選舉制度全盤崩壞。

李卓人最終順利入閘被視為新紅線的試金石，年初北京兩會通過修憲，將共產黨的領導地位寫入憲法，左派與部分京官都提出叫喊「結束一黨專政」的人不尊重國家憲制，沒有資格參選立法會，但有接近北京的人士指，立法會選舉是特區事宜，紅線的界定應以是否符合基本法為準。

李卓人過關，泛民日後高呼「結束一黨專政」是否重拾免於恐懼的自由，連建制中人都說不準。這條會飄移的紅線，連建制中人都表示，現在沒有，但將來可能會有。

因泛民唔開會令議案由嬴變輸實錄

2017年6月17日，沙中線8.47億追加撥款以6票之差獲得通過，10名泛民議員缺席未有投票。

2018年3月22日，立法會審議 1131億臨時撥款，在全體泛民議員缺席下，議案只花兩分鐘，由不足十名建制派議員在不記名投票下贊成通過。

2018年5月26日，工務小組審議17.85億元朗行人天橋撥款，議案以3票之差獲得通過，5名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月25日，林卓廷提出就「升降機維修保養對市民安全進行辯論議案」以6票之差未獲通過，7名泛民議員缺席未有投票。

2018年5月31日，建制派「共建粵港澳大灣區」動議順利通過，地方選區輸2票，2名泛民議員缺席未有投票。

2018年6月8日，鄭松泰在內務委員會動議立法會授權成立委員會調查港鐵涉隱瞞沙中線紅磡站月台不合規格，動議以5票落敗，5名泛民議員包括涂謹申、尹兆堅、梁耀忠、李國麟及郭榮鏗缺席投票。

2018年6月22日，工務小組審議「重置中環郵政總部」議案，泛民議員反對重置方案，指政府10年前就中環海濱三號用地設計諮詢公眾時，並無提及會拆卸郵政總局大樓，批評政府隱瞞、行為閃縮。最終議案獲得通過，4名泛民議員包括莫乃光、張超雄、黃碧雲及陳淑莊缺席投票。

2018年6月25日，工務小組審議審議機場三跑系統的3項相關設施，涉及金額逾48億港元，最終以24票贊成、7票反對獲得通過。3名泛民議員包括胡志偉、尹兆堅及許智峯缺席投票。8名泛民議員包括黃碧雲、林卓廷、鄺俊宇、楊岳橋、譚文豪、陳淑莊、郭家麒及莫乃光更投下贊成票。若缺席及投下贊成票的議員能夠出席會議並全數投反對票，議案終會以18票對16票被否決。

泛民剩係肯返工我就已經心滿意足

陳凱欣李卓人馮檢基 邊個選到都興

睇保皇黨慶

睇所謂民主鬥士揸住民主高地30年 (我朋哂你六四開始)
響度消費市民民主希望，淨係捐錢捐錢
三十年來呃飲呃食，比保皇更醜陋

保皇黨講明為中國人服務，香港人wfc
泛民講就為香港人，選到就背後捅你，再幫保皇助攻
邊個討厭d，我唔識分喇

樓上師兄話咗比你知含撚投票嘅後果

OK，聽樓主呼籲，唔投白票，投對家

由幾生前已經講後生唔鐘意泛民左,大中華,廢
結果你一係無視一係當係鬼,今次仲要推個最左最大中華嘅出黎, 今次可能中產後生票全失